# Comment gérer les versions d'un document ?

## Avec un numéro de version

L'extension <ctanpkg:vrsion> permet d'ajouter un numéro de version. Ce numéro est incrémenté à chaque compilation.

## Avec des informations de compilation

Les extensions <ctanpkg:drafthead> et <ctanpkg:prelim2e>, aussi mentionnés pour [l'identification d'une version provisoire](/3_composition/document/identifier_une_version_provisoire), permettent d'inclure la date et l'heure de la compilation dans l'en-tête ou le bas de page.

## Avec des logiciels de gestion de versions

Si vous utilisez un [logiciel de gestion de versions](wpfr:Logiciel_de_gestion_de_versions) (git, svn, etc.), des extensions dédiés permettent d'extraire automatiquement des informations du gestionnaire de version et de les inclurent dans votre document : <ctanpkg:rcs>, <ctanpkg:svn>, <ctanpkg:phfsvnwatermark>, <ctanpkg:svninfo>, <ctanpkg:gitinfo2>, <ctanpkg:gitver>, <ctanpkg:latexgit>, <ctanpkg:gitlog>.

```{eval-rst}
.. meta::
   :keywords: LaTeX, version, rcs, svn, git
```
